## Как начать играть (инструкция и страница загрузки)

<blockquote>
	<b>ВНИМАНИЕ!</b> Это касается всех. В пути к Morrowind.esm <b>не должно быть кириллицы</b> в любом виде, иначе openmw-wizard просто не видит игру.
</blockquote>

Доступно два способа поставить клиент. Полностью автоматический с помощью нашего фирменного лаунчера и вручную (смотрите ниже). Полностью автоматический предполагают что у вас ещё нет tes3mp на компьютере и позволяет не следить за обновлениями клиентского плагина. В случае ручного способа вам придётся ставить плагин и bsa (возможно так же обновлять клиент и его файлы) в ручную каждое обновление.

К сожалению разработчики OpenMW не собираются поддерживать устаревшее оборудование. Впрочем под устаревшим понимается, судя по всему, вообще любое если оно не имеет i7 и GTX 1080 Ti. Наше исследование данной проблемы можно почтитать [здесь](https://flmmo.ru/blog/read?article=OpenMW_Low_FPS_Article). Мы правда стараемся сделать всё, чтобы игрокам было комфортно играть даже на встроенных видокартах и слабых процессорах.

Ознакомьтесь со следующим. Для минимально-комфортной игры нам понадобится:

| 1 | 1
| ------------------------| ------------------------------------------------------
| Процессор            | Минимум Core 2 Duo (то есть двухядерный) как минимум 2.5-3ГГц, любой аналог от AMD тоже подойдёт.                                                                                                                                                    |
| Видеокарта           | Любая с поддержкой OpenGL 2.0 (любая видеокарта начиная с 2002-2003  годов выпуска), карты Intel (встроенные в ноутбуки, например), могут НЕ  работать или выдавать очень низкий FPS. Это проблема OpenMW а не tes3mp и  с этим ничего не поделаешь. |
| Память               | Минимум 1.5-2.5Гб **свободной** памяти. Как минимум файл подкачки полезно держать для тех у кого меньше 4Гб.                                                                                                                                         |
| Интернет             | Cойдёт любой от 10Мб и выше, желательно широкополосное соединение а не модем.                                                                                                                                                                        |
| Операционная система | Windows (начиная от Vista) (x32 и x64)\Linux (glib >= 2.50.x) x64.              

macOS не поддерживается (и наврядли будет) поддерживаться нами, хотя и есть сборки tes3mp для мака. Лаунчер если и будет портирован, то не в ближайшем будущем, поэтому устанавливайте в ручную.

### Автоматический способ

Скачать клиент для вашей системы, наслаждаться.

<blockquote>
	<b>ВНИМАНИЕ!</b> Антивирус может ругаться на установщик Windows, так как он изменяет один файл и создаёт ещё один: в Мои документы\openmw\freedomland.cfg создаётся Мои документы\openmw\openmw.cfg изменяется.
</blockquote>

<blockquote>
	На Windows для записи и использования дискорда в игре приходится запускать их под админимтратором, смотрите FAQ для подробностей. Почему венда требует для скаченых с интернета фалов права администратора -- для меня лично загадка. Логике эта система не поддаётся от слова совсем.
</blockquote>

### Ручной способ (уверенные пользователи ПК)

Начиная с ферваля 2019 года ручная установка теперь несколько сложнее. Причин много: мы собираемся вносить специфичные для нашего сервера изменения в tes3mp; теперь мы так же предоставляем опциональные пакеты визуального преображения игры; мы включили [Tamriel Rebuild](http://tamriel-rebuilt.org/); некоторые специфичные ресурсы отныне будут использованы для игры; для того, чтобы не качать каждое обновление гигабайтами, было решено их разделить.

Что такое пакет и с чем его едят? В нашем случае [пакет](https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A1%D0%B8%D1%81%D1%82%D0%B5%D0%BC%D0%B0_%D1%83%D0%BF%D1%80%D0%B0%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D0%BF%D0%B0%D0%BA%D0%B5%D1%82%D0%B0%D0%BC%D0%B8) это данные сервера, клиента и самой игры поделенные по архивам для удобства пользователей.

Так как tes3mp обновляется чуть ли не каждую неделю советуем вам скачать его с нашего сервера. Вы, конечно, можете скачать и с официального источника, но если из-за этого будут проблемы с подключением мы не виноваты.

- tes3mp-client.zip (Windows | Linux) -- Клиент tes3mp, содержит в себе практически полный пакет с tes3mp за исключением дириктории resources. Так же в поставке отсутсвует сервер (и плагины), openmw-cs.
- tes3mp-data.zip -- Содержит в себе директорию resources, так как мы изменили некоторые виджеты (например расширили для читабельности).

Наш плагин так же подвергся изменениям. 

- freedomland-esp.zip -- Клиентский плагин, содержащий в себе исправления для Tamriel Rebuild, его же перевод, наши разработки специально для FL, дополениния от наших игроков и тестеров, гейплейные плагины от сторонних разработчиков.
- freedomland-content.zip -- Архив с звуками и музыкой, для нашего плагина.
- FreedomLand.bsa -- Архив с моделями и текстурами для нашего плагина.

Tamriel Rebuild, ссылка на официальные источники, потому что мы решили оставить всё как есть. 

- [Tamriel Rebuild](https://drive.google.com/file/d/1NZuwxDlpe58RwpCayVPxrxzNQvaWWavf/view)
- [Tamriel Rebuild Data](https://drive.google.com/file/d/1ES_p8wGpGXdr2YwkwRTAtRxcPGNI_oI4/view) или [Tamriel Rebuild Data HD (не рекомендуется если у вас не ПеКа последнего поколения)](https://drive.google.com/file/d/18nU0b_0mMUy_-vpK3gZfU0psLYtS_ImL/view)

Вышеперечисленные пакеты являются **обязательными** для игры на сервере. Однако мы имеем ещё несколько опциональных пакетов. Посмотреть их можно здесь.

### Как это всё установить?

После скачки всех необходимых пакетов необходимо распаковать их. Например вы можете создать директорию tes3mp на диске C:\ и распаковать все связанные с клиентом пакеты туда.

Далее в этой же директории создайте директорию MODS (или как угодно) и распакуйте все связанные с клиентским плагином пакеты туда.

Устанавливаем Morrowind, если у вас его ещё нету, то вам [сюда](https://drive.google.com/open?id=1CjOMs135jArklTj2AQpjD4HYFOuiO9Vf). Если же уже есть, то убедитесь что версия из GOG либо от 1С (из стима тоже подойдёт). Либо **оригинальная** английская, потому что в стиме какая-то другая.

Если вы в первый раз устанавливаете tes3mp или OpenMW вам так же придётся запустить openmw-wizard для генерирования cfg файлов OpenMW.

В "Моих документах" находим директорию "My Games" в этой директории находим директорию openmw. В последней находим файл openmw.cfg, открываем его блокнотом. Прокручиваем в самый низ. После ключа data=... прописываем следующее:

```bash
data="путь_до_вашей_установки_MODS\freedomland"
fallback-archive=TR_Data.bsa
fallback-archive=PT_Data.bsa
```

Далее запускам openmw-launcher, который можно найти в директории с установкой tes3mp.

![launcher1](assets/img/screens/launcher_mainwindow.png)

Около поля Content List нажимаем маленький плюсик

![launcher2](assets/img/screens/launcher_name.png)

И вводим новое имя, например, FreedomLandServer. В поле Content опять выбираем Morrowind.esm. В списке устанавливаем галочки над Tribunal.esm, Bloodmoon.esm, Tamriel_Data.esm, TR_Mainland.esm, FreedomLand_020.esm и перетаскиваем их мышкой именно в том порядке, как показано на следующем скриншоте:

![launcher3](assets/img/screens/launcher_done.png)

Закрываем лаунчер. Теперь вы можете легко переключаться между синглом\другим сервером и Freedom Land через лаунчер.

Установка завершена. Находим сервер в браузере серверов (путём запуска tes3mp-browser) или запустить файл freedomland.cmd или же через cmd tes3mp-freedomland.exe --connect 
